%\documentclass[12pt,a4j]{jreport}
\documentclass[a4paper,12pt]{jreport}
%\usepackage[dvips]{graphicx,color}
%\usepackage{array}main
%\usepackage{amsmath,amsthm,amssymb}
%\usepackage{refcheck}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
\usepackage{url}
%\usepackage{epsfig}
\usepackage[fleqn]{amsmath}
%\usepackage[varg]{txfonts}
\usepackage{float}
\usepackage{caption}
\usepackage{flushend}
\usepackage{subfig}

%excel2latex用に追加
\usepackage{multirow}
\usepackage{bigstrut}


%筑波大学のフォーマットからコピー
\usepackage{times} % use Times Font instead of Computer Modern
\setcounter{tocdepth}{3}
\setcounter{page}{-1}

\setlength{\oddsidemargin}{0in}
\setlength{\evensidemargin}{0in}
\setlength{\topmargin}{0in}
%\setlength{\textwidth}{6in}
\setlength{\textwidth}{35zw}
%\setlength{\textheight}{10.1in}
\setlength{\textheight}{34\baselineskip}
\addtolength{\textheight}{\topskip}
\setlength{\parskip}{1.4mm}
\setlength{\topsep}{0em}

\renewcommand{\bibname}{参考文献}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% タイトル生成用パッケージ(重要)
%\usepackage{sie-jp-sjis}
\usepackage{sie-jp-utf}

%% タイトル
%% 【注意】タイトルの最後に\\ を入れるとエラーになります
\title{入出力データの順序情報に基づくブラックボックステスト手法に関する研究}
%\title{A study on the method of blackbox testing based on I/O data sequence}
%% 著者
\author{湯本剛}
%% 学位 (2012/11 追加)
%\degree{}
%% 指導教員
%\advisor{}

%% 専攻名 と 年月
%% 年月は必要に応じて書き替えてください。
%\majorfield{△△△△}\programfield{□□□□}
\yearandmonth{2018年 3月}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}
\maketitle
\thispagestyle{empty}
\newpage

\thispagestyle{empty}
\vspace*{20pt plus 1fil}
\parindent=1zw
\noindent
%%
%% 論文の概要(Abstract)
%%
\begin{center}
{\bf 概要}
\vspace{5mm}
\end{center}
本研究はブラックボックステストのテストケース抽出に抜け漏れやケース数が増大する課題に対して，
テスト対象に対する入出力データの順序情報に基づいてテストケースを抽出する手法を提案し，合理的に
テストケースを抽出することを成果とするものである．


%%%%%
\par
\vspace{0pt plus 1fil}
\newpage

\pagenumbering{roman} % I, II, III, IV
\tableofcontents
\listoffigures
\listoftables

\pagebreak \setcounter{page}{1}
\pagenumbering{arabic} % 1,2,3

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\include{./D-yumoto-contents/content-1}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\include{./D-yumoto-contents/content-2}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\include{./D-yumoto-contents/content-3}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\include{./D-yumoto-contents/content-4}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\include{./D-yumoto-contents/content-5}
%\include{./D-yumoto-contents/content-5tblstds}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\include{./D-yumoto-contents/content-6}

\addtocontents{toc}{\contentsline {chapter}{\numberline {}謝辞}{97}}
\chapter*{謝辞}
博士課程の在学中, 公私にわたって大変お世話になった筑波大学大学院システム情報工学研究科の津田和彦教授に深く感謝いたします. また, 本論文の執筆に当たり, 津田研究室の方々には, 日頃より研究の進め方についての貴重な示唆やご意見を頂戴いたしました. 深く感謝いたします.
論文審査を快くお引き受けいただき, 的確なアドバイスを頂戴した筑波大学大学院システム情報工学研究科の吉田健一教授，倉橋節也教授，片岸一起准教授，徳島大学大学院の泓田正雄教授に深く感謝いたします. また, 研究の進め方から論文の作成に渡って，貴重なご助言をいただいたデバッグ工学研究所の松尾谷徹氏に深く感謝いたします.
発表会の場などで, 様々なアドバイスやコメントを下さった筑波大学大学院システム情報工学研究科の教員の方々に, 深く感謝いたします.

なお, 本研究の実施に当たっては，NPO法人ASTERを通してお借りした現実のプロジェクトのテストケースを利用しました．また，コンサルティングの実務を通しておこなったワークショップ，WACATE2015夏(http://wacate.jp/)の場で行ったワークショップの演習結果を利用いたしました，
WACATEでは，2日間に渡り57名の参加者に協力いただき実現することが出来ました．
ここに感謝の意を表します．

\addtocontents{toc}{\contentsline {chapter}{\numberline {}参考文献}{98}}
\cite{hutchins1994experiments}
\cite{rothermel2001prioritizing}
\cite{fosdick1976data}
\cite{rapps1982data}
\cite{rapps1985selecting}
\cite{farooq2013empirical}
\cite{weinberg2008perfect}
\cite{elbaum2002test}
\cite{elbaum2000prioritizing}
\cite{stocks1996framework}
\cite{young2008software}
\cite{briand2002uml}
\cite{rothermel2002empirical}
\cite{ammann2016introduction}
\cite{Basili:2006:EDS:1134285.1134291}
\cite{demillo1978hints}
\cite{yumoto2017IEEJ}
\cite{lehmann2000test}
\cite{yumoto2015IPA}
\cite{grochtmann1993classification}
\cite{yumoto2017SS}
\cite{yumoto2017SS}
\cite{yumoto2017ICST}
\cite{ural1987test}
\cite{morisaki2016}
\cite{yumoto2014}
\cite{ammann1994using}
\cite{masuda2015semantic}
\cite{masuda2016detecting}
\cite{uetsuki2013efficient}
\cite{uetsuki2017improvement}
\cite{uetsuki2011software}
\cite{uetsuki2012decision}
\cite{briand2002uml}
\cite{rehman2007testing}
\cite{bertolino2007software}
\cite{kaner2008lessons}
\cite{itkonen2009testers}
\cite{rooksby2009testing}
\cite{simizu2009}
\cite{tj2005}
\cite{simizu2005}
\cite{matsuodani2004evaluation}
\cite{beer2008role}
\cite{gao2003testing}
\cite{beizer1995black}
\cite{lewis2016software}


  \bibliography{mybib1}
  \bibliographystyle{junsrt}

\addtocontents{toc}{\contentsline {chapter}{\numberline {}関連業績リスト}{114}}
\chapter*{関連業績リスト}
\section*{参考論文}
\subsection*{・公表済み論文}
\begin{description}
  \item[] [1] Tsuyoshi Yumoto, Tohru Matsuodani, and Kazuhiko Tsuda. "A study on an approach for analysing test basis using I/O test data patterns." 2015 IEEE Eighth International Conference on. Software Testing, Verification and Validation Workshops (ICSTW), 2015, pp1-8.
  \item[] [2] Tsuyoshi Yumoto, Tohru Matsuodani and Kazuhiko Tsuda. "A Study on the effectiveness of Test-Categories based test analysis." 2016 IEEE Ninth International Conference on Software Testing, Verification and Validation Workshops (ICSTW), 2016, pp7-13.
\end{description}

\subsection*{・採録決定論文}
\begin{description}
  \item[] [1] 湯本剛, 植月啓次, 松尾谷徹, 津田和彦，「データ共有タスク間の順序組合せテストケース抽出手法」, 電気学会論文誌 C (電子・情報・システム部門誌), 137(7), 2017, pp.987-994.
\end{description}

\section*{その他の論文}
\subsection*{・査読のない発表論文}
\begin{description}
  \item[] [1] 湯本剛, 松尾谷徹, 津田和彦,「データ I/O パターンに着目したテスト分析手法の提案.」，第 77 回全国大会講演論文集 2015.1 , 2015 , pp199-200.
\end{description}


\end{document}
